title: Умови надання послуг
----

Передмова
=========

Щоб розміщуватись на наших серверах, ви маєте поділяти наші принципи **антифашизму, антирасизму, антисексизму, антигомофобії, антитрансфобії, антиспесішизму й антимілітаризму.** Ваші проєкти мусять також поділяти **некомерційну природу** нашого проєкту, прагнення ділитись і брати участь у довгостроковій спільній боротьбі.

Будь-які послуги, що надаються нашими серверами, не можна використовувати (прямо чи непрямо) ні для комерційної чи релігійної діяльності, ні для політичних партій: коротше кажучи, ми не надаємо хостингу нікому, хто й так має всі потрібні засоби й ресурси, щоб поширювати власні твори й ідеї, й хто застосовує концепт (прямого чи непрямого) делегування й представництва в повсякденних відносинах і проєктах.

Сервери зберігають лише такі журнали, які критично необхідні для дій зі зневадження й не містять жодних особових даних, що пов'язували б облікові записи на наших серверах зі справжніми особами. Щоб розуміти, в чому полягає наша повага до ваших даних, прочитайте [нашу політику приватності](/who/privacy-policy.en).

Умови надання послуг
====================

13 квітня 2020

Будь ласка, уважно прочитайте цей документ.

Ці умови надання послуг («Умови») є зобов'язальною угодою між вами (користувачкою чи користувачем) та об'єднання A/I-ODV («A/I» чи займенник «ми»). Доступаючись нашої платформи й використовуючи наші послуги, ви погоджуєтесь із цими Умовами. Серед послуг A/I зокрема, але не лише: е-пошта, вебсайти, блоги, списки листування, стрічки новин, IRC, Jabber, анонімне пересилання й nym-сервер. Якщо ви дієте від імені організації, то визнаєте, що організація авторизувала вашу згоду з цими Умовами від імені цієї організації. Якщо ви не згодні з цією умовою, вам заборонено використовувати наші послуги.

A/I — неприбуткове об'єднання, що поширює технічні знання й просуває суспільне розуміння інформаційних систем.

Наш проєкт ведеться лише волонтерками й волонтерами, ми не отримуємо жодних платежів та жодної компенсації за їхні зусилля й витрати. A/I отримує кошти для свого проєкту шляхом громадського фінансування на основі спонтанних пожертв — не транзакційно. Наша робота має на меті втілювати принципи солідарності й самоорганізації.

Прочитайте також нашу [політику приватності](/who/privacy-policy.en), де описано, яким чином ми збираємо та обробляємо користувацькі дані. Вона є ключовою складовою цих умов надання послуг.

Заохочуємо вас написати нам на [associazione@ai-odv.org](mailto:associazione@ai-odv.org), якщо маєте будь-які запитання чи зауваження до цих Умов, або якщо знаєте про будь-які порушення, здійснювані користувачками чи користувачами A/I.

### Запит на послуги

Щоб отримати наші послуги, обов'язково прочитайте й зрозумійте наші [маніфест](/who/manifesto) і політику: вони роз'яснюють кожен напрям нашої місії. Суб'єкти, що бажають створити обліковий запис A/I, мають вирішити, згодні вони з принципами проєкту чи ні, перш ніж подати заявку.

Подаючи запит на обліковий запис, майбутні користувачки й користувачі отримують прохання пояснити в письмовому вигляді, як узгоджуються з нашими принципами ті цілі, котрих вони бажають досягти за допомогою нашої платформи. Не використовуйте її, якщо ваші цілі не відповідають нашим принципам.

Осіб, кому надаються послуги, A/I обирає та фільтрує лише для того, щоб знизити ризик порушення нашої політики. Прохання заздалегідь надіслати нам письмове твердження про наміри дає нам змогу оцінити близькість нам кожного запиту на послуги від нових потенційних користувачок і користувачів, перш ніж будь-який обліковий запис буде підтверджено. Ці твердження завжди розглядаються особисто учасницею чи учасником A/I та видаляються одразу після завершення процесу запиту.

Кожне письмове твердження завжди проходить неавтоматизований процес індивідуального розгляду. Наша представниця чи наш представник можуть надіслати певні уточнювальні запитання й спостереження в діалог з особою, що подає запит, через спеціальну вебсторінку. По завершенню процесу, запит визнається сумісним чи несумісним із принципами A/I, внаслідок чого створюється обліковий запис — або заявка на створення облікового запису відхиляється. Запити на обліковий запис та всі пов'язані повідомлення завжди видаляються одразу після завершення процесу підтвердження. Не надавайте нам хибних даних під час цього процесу, бо облікові записи буде негайно зупинено й стерто без попередження, щойно ми виявимо поведінку, несумісну з нашими принципами. 

### Користувачки й користувачі послуг

Згідно з GDPR та італійським законодавством про приватність, вам має бути не менше 14 років, щоб мати обліковий запис для наших послуг. Послуги надаються винятково людям, тож будь-яку реєстрацію облікового запису за допомогою ботів чи інших автоматизованих засобів заборонено й буде припинено.

### Відповідальність за вміст

Ми даємо змогу користувачкам і користувачам завантажувати вміст онлайн шляхом розміщення загальнодоступного допису чи шляхом приватного передання його через наші служби, більшість із яких складаються винятково з програмного забезпечення, яке автоматизовано надає зашифрований канал передання даних без нагляду й контролю. Ви й лише ви несете відповідальність за дані, які зберігаєте на платформі, й за вміст, який робите доступним за допомогою наших послуг: зокрема за його доречність, достовірність і законність. Ми жодним чином не цензуруємо, не фільтруємо й не звіряємо вмісту, завантаженого користувачками й користувачами; ми також не маємо змоги його редагувати чи змінювати.

Кожна користувачка й кожен користувач відповідальні за своє використання послуг і будь-які його наслідки.

В зв'язку з некомерційною природою нашого об'єднання, ми можемо розраховувати на роботу наших волонтерок і волонтерів лише тоді, коли вони доступні, тож ми не можемо гарантувати, що вміст і матеріали, поширювані за допомогою наших послуг, безпечні в будь-який конкретний момент. Ви можете повідомити A/I про будь-які порушення чи скарги за допомогою е-пошти чи нашої системи заявок на [підтримку](https://helpdesk.autistici.org/).

### Регламент і обмеження поведінки

Дозвіл користуватися послугами A/I підлягає обмеженням, встановленим цими Умовами. Користувачці чи користувачу не дозволено використовувати жоден обліковий запис, нашу інфраструктуру чи послуги з метою, несумісною з нашою місією та політикою, допомагати іншим робити це, заохочувати їх до цього чи надавати їм таку можливість. A/I визначає зловживання конкретно таким чином:

1. Просування фашизму, нацизму, мілітаризму, державного націоналізму. Підтримка дискримінації чи переслідування певної особи чи групи або завдання їй шкоди будь-якими проявами дискримінації на підставі гендеру, раси, релігії чи сексуальної орієнтації, включно з оприлюдненням тверджень, що є расистськими, ксенофобними чи будь-яким іншим чином дискримінаційними.

2. Надсилання: рекламних чи небажаних повідомлень, спаму, інформаційного шуму, повторюваних повідомлень, листів зі списків листування — особам, що не давали явної згоди їх отримувати. Передання чиєїсь адреси стороннім особам, що надсилають небажані повідомлення. Використання скриньки як шредера (no-reply) в ділових цілях чи іншим подібним чином.

3. Оприлюднення особових даних інших, якщо ці дані ще не були загальнодоступні, особливо якщо їх отримано за допомогою втручання в особистий простір особи чи оприлюднено без законного права на поширення таких даних.

4. Втручання в налаштування, очікувану поведінку чи коректну роботу служб будь-яким чином, що може пошкодити, вимкнути, перевантажити чи порушити їх, потурбувати чи негативно зачепити інших користувачок і користувачів або завадити їм отримати в повній мірі точно той функціонал, для надання якого служби було початково спроєктовано. Перехоплення будь-якого вмісту чи будь-яких даних, яких ми не публікували навмисно. 

5. Обхід чи підробка будь-якого втіленого нами контролю доступу. Спроба автоматизовано зчитати вміст, скопіювати чи вилучити його без дозволу.

6. Передання, продаж чи купівля коду доступу до наших послуг. Торгівля послугами A/I чи надання їх стороннім особам.

7. Використання послуг задля фінансової вигоди, зокрема (але не лише) торгівлі й керування продажем, комерційних проєктів, підприємств та іншої орієнтованої на прибуток діяльності (можливі винятки для тих проєктів, що ставлять самостійне виробництво, взаємну підтримку та місцеву солідарність вище за концепт капіталу й особистий дохід, якщо це добре документовано та обговорено з нами при запиті на послугу).

8. Використання послуг для діяльності, пов'язаної з криптовалютами.

9. Використання послуг задля просування зареєстрованих політичних партій чи будь-якої іншої організації, котра вже має фінансові ресурси для поширення власних творів та ідей або застосовує концепт (прямого чи непрямого) делегування та представництва в повсякденних відносинах і проєктах.

10. Використання послуг у будь-яких військових цілях, зокрема для розміщення даних чи тренувальних посібників про вогнепальну зброю, відповідні техніки бою, кібервійну, розробку та виготовлення зброї.

11. Порушення чи обхід цих Умов будь-яким іншим чином.

Будь-яке недозволене використання чи зловживання може призвести до видалення облікового запису без обговорення.

Будь-який суб'єкт, порушуючи ці обмеження, несе замість A/I повну відповідальність за претензії всіх сторонніх осіб щодо її чи його поведінки, зокрема мусить компенсувати нашому об'єднанню витрати, завдані в зв'язку з розслідуванням та отриманням правового захисту. Свавільні чи зловмисні скарги також дають нам право на компенсацію, оскільки чинять на нас невиправданий тиск і примушують нас марно витрачати час і ресурси.

Більше того, ваш доступ до послуг A/I та їхнє використання підлягають як цим Умовам, так і всім відповідним законам та регламентам. Ми негайно сповістимо вас при виникненні будь-якого правового питання.

### Політика окремих послуг


#### **Скриньки е-пошти**

Жодних резервних копій ваших даних не створюється, тож вам слід регулярно завантажувати е-пошту на свій локальний комп'ютер за допомогою поштового клієнта. Наші зусилля спрямовані лише на забезпечення працездатності пошти (надсилання й отримання). Ми можемо допускати перевищення вами просторових квот, але докладайте всіх зусиль, щоб утримувати використання простору в доречних межах. Задля цього радимо вам обмежити використання наших дисків, якнайчастіше завантажуючи й видаляючи листи.

Щоб користуватися своїм обліковим записом е-пошти, вам потрібно обрати просте відновне запитання, яке дасть вам змогу відновити доступ до своєї скриньки в разі, якщо втратите чи забудете пароль. Якщо ви також забудете запитання чи відповідь на нього, ми не зможемо надіслати вам дані доступу до вашого облікового запису. Ми зможемо лише створити вам новий обліковий запис е-пошти — без шансів на відновлення старих ваших даних.

Тому кожній користувачці й кожному користувачу слід встановити «відновне запитання» для свого облікового запису, натиснувши посилання в користувацькій панелі. Коли ви створюєте обліковий запис, ви погоджуєтеся відповідати за безпеку свого паролю й берете на себе всі ризики неавторизованого доступу до даних вашого облікового запису.

#### **Вебсайти та блоги**

Ми надаємо вебпростір лише для статичного вмісту. Або ви можете скористатись нашою блоговою платформою — [Noblogs](https://noblogs.org).

Серверний простір, невикористаний понад 120 днів після активації, буде вимкнено й видалено. Просторові ресурси обмежені, тож якщо вам потрібно вивантажити великий обсяг даних, зв'яжіться з нами заздалегідь.

Ми надаємо вебсторінку статистики як частину наших послуг. Заборонено використовувати будь-який інший засіб, що має подібну мету.

Заборонено використовувати наданий простір як переспрямування на інші сайти.

Правова відповідальність за вміст сайтів лежить на їхніх супровідницях і супровідниках. Щойно звернення від офіційного джерела досягає нас, ми зберігаємо за собою право провести відповідне внутрішнє розслідування, яке може призвести до недоступності сторінки. Ми можемо також обговорити проблему з тими, кого вона безпосередньо зачіпає, щоб знайти найбільш доречні рішення для наших користувачок і користувачів у відповідності до нашої місії та політики.

### Авторське право й порушення інтелектуальної власності

В разі, якщо нам повідомлять про будь-яке порушення інтелектуальної власності на нашій платформі, й зацікавлена сторона надасть нам достатньо конкретних даних, необхідних нам для виявлення матеріалів, які становлять це порушення, й для отримання до них доступу, ми вилучимо з нашої платформи будь-який вміст, що порушує патент, торгову марку, комерційну таємницю, авторські права, право на індивідуальність, інтелектуальні права чи інші подібні права будь-якої сторонньої особи. Після розгляду, A/I може відхилити запит на вилучення матеріалів, які нібито становлять порушення: наприклад, якщо ми дійдемо висновку, що вони не становлять порушення; або якщо нам не буде надано відповідних доказів, що ці матеріали становлять порушення; або якщо ми не зможемо отримати доступ до цих матеріалів; або якщо матеріали захищено доктриною сумлінного використання; або з інших причин. Якщо ви вважаєте, що певний вміст A/I порушує ваше авторське право, будь ласка, надішліть опис проблеми нам на [associazione@ai-odv.org](mailto:associazione@ai-odv.org).

### Знищення облікового запису

Якщо ви порушите ці Умови чи лише почасти їх дотримаєте, A/I зберігає за собою право призупинити чи зовсім припинити ваш доступ до послуг без попередження. Будь-яке зловживання може викликати негайне знищення облікового запису. В разі неактивності понад 12 місяців включно, ми зберігаємо за собою право видалити ваш обліковий запис A/I та всі пов'язані дані.

### Обмеження відповідальності

Ви погоджуєтесь, що A/I (AI-ODV) не несе жодної відповідальності перед вами чи іншою особою за жодні прямі, непрямі, викликані збігом обставин, конкретні, наслідкові чи передбачені збитки, зокрема (але не лише): збитки переривання ділових процесів, втрати прибутків, репутації, авдиторії, даних тощо, посталі внаслідок використання чи неможливості використання наших послуг або в зв'язку з використанням чи його неможливістю — незалежно від того, чи отримували ми усне або письмове сповіщення про можливість таких збитків. У разі, якщо чинне законодавство не дозволяє обмеження чи зняття відповідальності за випадкові чи наслідкові збитки, зазначене вгорі обмеження чи зняття може вас не стосуватись, але наша відповідальність буде обмежена настільки максимально, наскільки дозволяє чинне законодавство.

Якщо вас залучено до правового спору з принаймні одною нашою користувачкою чи нашим користувачем, ви погоджуєтеся звільнити A/I від усіх претензій, вимог і збитків (прямих і наслідкових) — будь-якого виду й будь-якої природи, відомих і невідомих — що постають внаслідок таких правових спорів чи будь-яким чином із ними пов'язані.

Відповідальність за збереження паролів у безпеці й таємниці, а також за внеможливлення доступу сторонніх осіб до облікових записів лежить на їхніх користувачках і користувачах. Якщо сторонній особі вдасться неавторизовано отримати доступ до облікового запису користувачки чи користувача й здійснити будь-яке зловмисне використання послуг, то лише власне зареєстрована користувачка чи користувач може нести (й нестиме) за це відповідальність.

До того ж, ви не притягуватимете A/I до відповідальності й не шукатимете компенсації, якщо будь-який конфіденційний матеріал буде ненавмисно оприлюднено внаслідок збою захисту чи внаслідок вразливості в роботі послуг.

Ми не несемо відповідальності за жоден збій і жодну затримку внаслідок обставин, що не підлягають нашому контролю.

### Відсутність гарантій

Незалежно від усіх наших зусиль, ви розумієте й погоджуєтесь, що A/I надає вам послуги на основі інтернет-з'єднань, а тому підлягає обмеженням доступності цих з'єднань і не несе перед вами відповідальності за їх недоступність — жодним чином, без будь-якої гарантії, явної, неявної чи формальної. Ми не даємо жодних гарантій, які ви могли б вбачати в назві; ми не гарантуємо придатності до комерційного чи будь-якого іншого застосування, як і не гарантуємо непорушення жодних прав. Ми не надаємо гарантій щодо повноти, доступності, точності, відповідності, придатності, працездатності чи якості наших послуг.

A/I не гарантує, що послуги задовольнять ваші вимоги чи надаватимуться безперервно, вчасно, безпечно та/або безпомилково; й не гарантує, що дані надаватимуться точно, надійно й коректно; й не гарантує, що будь-які вади чи помилки буде виправлено. A/I не може забезпечити доступність послуг у конкретний час чи в конкретному місці.

Ви визнаєте, що ми не контролюємо вашого використання послуг і не гарантуємо надання результатів швидко чи взагалі при їхньому використанні вами, як і не гарантуємо й не стверджуємо, що ваше використання послуг не порушить прав жодних сторонніх осіб.

Ви погоджуєтеся, що використовуєте наші послуги на свій — лише на свій — ризик.

### Чинне законодавство

Як ці Умови надання послуг, так і ваше використання послуг A/I підлягають в усіх відношеннях матеріальному й процесуальному праву Італії без урахування суперечностей із чинним законодавством у місці використання — крім винятків, передбачених чинним законодавством Італії. Будь-які права, зобов'язання чи відносини осіб на цих Умовах виникають і визначаються згідно з італійським законодавством. Ви безповоротно підпорядковуєтесь винятково юрисдикції й судовій системі держави Італії в усіх — будь-яких — правових спорах, що постають із цих Умов чи послуг A/I або будь-яким чином їх стосуються. Ви погоджуєтесь, що англомовна версія цих Умов надання послуг вирішальна при будь-яких претензіях чи спорах.

### Зміни до цих Умов надання послуг

Ми зберігаємо за собою право змінювати, редагувати чи оновлювати ці Умови за винятково власним рішенням у будь-який момент, із будь-якої причини чи без жодної причини — й не несемо за це відповідальності. Якщо ми вноситимемо великі зміни, ми чітко й прямо сповістимо наших користувачок і користувачів. Дрібні зміни можуть лише зазначатися внизу нашого вебсайту.

Ці Умови становлять усю повноту угоди між вами й A/I щодо використання послуг, яку ми можемо розірвати без попередньої домовленості. Ви несете відповідальність за регулярну перевірку цих Умов надання послуг, тобто продовження використання послуг після внесення змін означає вашу згоду з цими змінами. Якщо ви не згодні зі змінами, ваша єдина й виняткова можливість — припинити використання послуг.

### Різне

Кожен розділ цієї угоди містить заголовок. Ці заголовки не є юридично зобов'язальними.

Якщо ви виявите чи запідозрите порушення безпеки послуг, просимо якнайшвидше нас повідомити. Ви негайно сповістите A/I, якщо вам стане відомо про будь-яке неавторизоване використання наших послуг чи будь-який неавторизований доступ до них через ваш обліковий запис, у тому числі будь-яке неавторизоване використання вашого паролю чи облікового запису.

A/I [надає підтримку](https://helpdesk.autistici.org/) винятково через е-пошту, зв'язок у межах наших служб і електронні повідомлення. Ми не надаємо телефонної підтримки.

Спілкування через е-пошту не становить офіційного звернення до A/I чи будь-кого з наших волонтерок і волонтерів за жодних обставин, у яких договір чи будь-який закон або регламент вимагає сповістити нас. Офіційне звернення до A/I мусить бути письмовим і сформульованим зрозумілою нам мовою.

Щоб краще зрозуміти нашу місію й наші ідеали, просимо прочитати наш [Маніфест](manifesto).

(Це український переклад цієї політики. Оригінал документу: [EN](/who/policy.en) )
